# Описание методов АПИ для работы с комментариями

## GET comments/news?id=123&lastcommentid=someid&count=30

__Описание:__

Загрузка комментариев для конкретной новости, отсортированных в порядке их написания (первый самый старый)

__Параметры и данные:__

`id` – идентификатор новости

`lastcommentid` - необязательный параметр. ID последнего комментария, необходимо возвратить _count_ комментариев которые были написаны ПОСЛЕ него (выступает в роли _offset_). Если не задан, то вернуть _count_ первых (самых старых) комментариев

`count` – кол-во комментариев.

__Ответ:__

```json
[
    {
        "id":"1",
        "userAvatar":"some avatar url",
        "username":"alesha_karamazov",
        "userid":"user id",
        "publicationDate":"YYYY-MM-DDThh:mm:ss",
        "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!",
        "rating":0.0
    }
]
```

## GET comments/photoalbum?id=123&lastcommentid=someid&count=30

__Описание:__

Загрузка комментариев для конкретного фотоальбома

__Параметры и данные:__

`id` – идентификатор фотоальбома

`lastcommentid` - необязательный параметр. ID последнего комментария, необходимо возвратить _count_ комментариев которые были написаны ПОСЛЕ него (выступает в роли _offset_). Если не задан, то вернуть _count_ первых (самых старых) комментариев


__Ответ:__

Аналогичен запросу для [новостей](#get-commentsnewsid123offset0count10)

## GET comments/video?id=123&lastcommentid=someid&count=30

__Описание:__

Загрузка комментариев для конкретного видео

__Параметры и данные:__

`id` – идентификатор видео

`lastcommentid` - необязательный параметр. ID последнего комментария, необходимо возвратить _count_ комментариев которые были написаны ПОСЛЕ него (выступает в роли _offset_). Если не задан, то вернуть _count_ первых (самых старых) комментариев


__Ответ:__

Аналогичен запросу для [новостей](#get-commentsnewsid123offset0count10)

## POST comments/vote

__Описание:__

Отправка результата голосования пользователя по определенному комментария для определенного материала

__Параметры и данные:__

```json
{
    "contentId":"123",
    "contentType":0,
    "commentId":"1",
    "rating":1
}
```

`contentType` – тип материала, может принимать значения:

    0 – новость
    1 – фотоальбом
    2 – видео

`rating` – принимает значения 1 или 0, в зависимости от того проголосовал ли пользователь "за" комментарий или "против"

__Ответ:__

новый рейтинг для этого комментария

```json
{
    "rating":0.0
}
```

## POST comments/new

__Описание:__

Отправка нового комментария для определенного материала

__Параметры и данные:__

```json
{
    "contentId":"123",
    "contentType":0,
    "text":"Надо признать, что во втором тайме пришлось понервничать. И тем не менее с победой, сине-бело-голубые! Отрыв в восемь очков сохранен, и это очень хорошо!"
}
```

`contentType` – тип материала, может принимать значения:

    0 – новость
    1 – фотоальбом
    2 – видео

__Ответ:__


В случае успешного выполнения запроса сервер возвращает `200 OK`